Kohtu korra pärast sai Kuijõe walla kohtu majasse kokku tuldud, kohtumees Jaan Sillart, kõrwamees Jakob Iis ja  Jaan Sippelken.
Kuijõe mõisa wanema Baron von Roseni herra ette panemise ja kohtu kooleks anmise peal sai Kõrwe sauna Mart Tanneri ja Kõrwe pere Jaan Sippelkeni karja tänawa aja tegemist seletud, mis Männiku Hans Kruserti heinamaa raaja mööda käib.
Kohus waatas seda asja järele ja mõistis: et Hans Krusert peab raaja aeda 4 osa tegema, sest et temma on nelja pääwa mees. Jaan Sippelken 1 osa raaja aeda, tema koha suurus on pool pääwa ja Mart Tanner peab üksi teise poole karja tänawa aeda tegema, koha suurus kaks pääwa. Ja nemad kõik lepisid kohtu ette panemisega. Sest et Jaan Sippeleken ja Mart Tanner üksi seda karja tänawa teed tarvitawad.
Kohtumees: Jaan Sillart XXX
Kõrwamehed: Jakob Iis XXX
Jaan Sippelken XXX
Kohus mõistetud ja täitetud.
